學界賽傳取消 學生拖手抗爭

學界賽傳取消 學生拖手抗爭

多間名校學生昨組成人鏈，抗議學體會取消學界賽事。夏家朗攝

【本報訊】學界體育聯會早前以不明朗因素和顧及參加者安全為由，取消多項周末和平日4時後舉行的賽事。學界有傳學體會昨會召開董事會，決議取消所有學界甲組球類賽事，過百學生在何文田學體會附近發起人鏈活動抗議。學體會秘書長鄧嘉佩澄清，傳聞中的董事會會議不存在，學體會正安排補賽。

學體會昨晨發聲明，指正努力向康文署及學校借用場地和聘任裁判安排補賽，惟編配需時協調。聲明又指該會宗旨是確保學界體育運動不受種族、宗教及政治影響，盼參與同學能「在沒有政治氛圍的比賽場上，全情投入、享受運動」。學體會雖表明將補賽，但多間傳統名校的反修例關注組均號召昨放學後到學體會築人鏈抗議，獲過百名學生響應。不少學生無懼蒙面法戴黑色口罩、防毒面罩以至V煞面具，高叫「我有權打學界」、「光復學界，我要打波」等口號。

相關新聞：「精益求精」消失 熄燈 推撞 遮警徽

女生口罩貼有「請不要奪去學生僅餘的學界」。

力保中學生涯重要環節

英華書院簡同學指，英華參與多個學界項目，非常重視比賽，若學體會為打壓政治訴求胡亂取消比賽，會令學生失去中學生涯重要的環節，「任何一個中學生都唔會容許」。瑪利諾修院學校鄭同學質疑，學體會取消比賽是不想學生在運動場上叫政治口號，又直斥學體會希望學生能在無政治氛圍下比賽是荒謬，指現時出街也怕被警察毆打濫捕。

學體會秘書長鄧嘉佩澄清昨沒董事會會議，會方亦沒考慮取消全部甲組球隊賽事，正安排補賽，但取消場次太多編排有難度。鄧解釋，10月初教育局發通告建議學生盡快回家，遂取消11月前賽事。

■記者鄧力行、洪量丰

上一則
上一則
稱陳睹性愛片失控 非故意殺人

下一則
下一則
「和理跑」轟警打壓練跑

「精益求精」消失 熄燈 推撞 遮警徽
警屈女記者拒捕 扣7小時
港台攝影師遭防暴推撞扯面罩
保安局七度拒答傳媒有否豁免
黃定光誣衊記者掟磚
「毒氣」襲屯門釀警民大戰
行動基地疑「播毒」 街坊聞異味狂咳
環時記者遇襲案 三人改控暴動
謝振中：禁起底無損新聞自由
TVB申禁令阻襲電視台記者
被告戴口罩 官：無病不可戴
速龍私刑 反綁男子狂踩頭
防暴㩒低踢面 青年重創
巴裔大專生：不接受政府道歉
藥房中彈 店員斥警：亂咁射
35人受傷送院 最細13歲
警稱局勢改善 劉業成提早後日離任
留學生8.11捱亂棍腦出血 向英媒控訴警暴
防暴推女途人 聞呼叫兜面噴椒
龍門冰室職員女被捕 老闆助聘律師
白卡印呼號代委任證不符警例
執勤犬吸40枚催淚煙 警稱無恙
管浩鳴牽制港府 陳同佳投案陷膠着
稱陳睹性愛片失控 非故意殺人
「和理跑」轟警打壓練跑
黃藍爭拗 有準新人悔婚收場
港漂自白「抱同歸於盡之心抗爭」
左報向選舉主任施壓 之鋒：京好想DQ我
被誣衊為7.21主謀 林卓廷控何君堯誹謗
張翔發信無譴責警暴
記者踩場 捍衞新聞自由讓強光歸警隊 四高層即閃

學體會秘書長鄧嘉佩澄清昨沒董事會會議，會方亦沒考慮取消全部甲組球隊賽事，正安排補賽，但取消場次太多編排有難度。鄧解釋，10月初教育局發通告建議學生盡快回家，遂取消11月前賽事。

年年都係咁多架啦
今年先係呀? on9